西藏流亡政府：香港是下一個西藏

中國日前強行通過「港版國安法」，引起國際關注，西藏流亡政府表示，中國頒布的新法將「獨立」的聲浪視為犯罪，香港也正走向和西藏相同的命運。

綜合外媒報導，藏人行政中央司政洛桑森格（Lobsang Sangay）7日接受採訪時表示，中國欺騙香港的方式和1951年對西藏的手段如出一轍。洛桑森格表示，中國當年承諾藏人有實施自治的權利，隨後卻肆無忌憚的壓迫，西藏的自由也被削弱，這樣的歷史將在香港重演。

中國在1951年與西藏代表簽署《中央人民政府和西藏地方政府關於和平解放西藏辦法的協議》，簡稱《十七條協議》。洛桑森格指出，中國曾向西藏承諾實行一國兩制，但簽署《十七條協議》後，中國違反了協議中的每一項條款。就和香港的現況一樣，中國違背了對港人的所有承諾。

洛桑森格表示，港人正在追求基本人權和民主，而相同的事件早已在西藏上演，西藏也是國安法的受害者，強調自己絕對會聲援香港。

可以參考佢哋整個香港流亡政府

對唔住當年西藏同新疆比中共咁樣對待o既時候, 我地掛住賺錢而選擇沉默

香港人抵撚死

每個香港人都罪孽深重

當年港豬又反台獨又反藏獨

駁唔到

當年抗爭主力都未撚大個

要攬炒，唔係要流亡

牆頭草

好似話以後冇轉世靈童

關咩事 根本個個都係未燒到自己身冇人會理

嗰時有學生笑鳩人捐錢俾四川都俾人屌到仆街，根本年輕一代對中國最冇感覺好似台灣天然獨咁，依堆咪第一二代(雨傘魚蛋，2019)抗爭主力

但啲藍絲覺得無野呢

我地呢一個世代真係要好好建立世界公民既身份，唔可以再好似上一代咁只係識賺錢，不理公義冇曬道德冇曬人性。

中國打壓西藏時我沒有站出來
中國打壓新彊時我沒有站出來
中國打壓香港時……

True ，嗰時啲香港人天真到以為北佬真係當香港人係自己人明明都係外族

冇咁講過

達賴之前仲話蒙古下一個活佛會喺蒙古而非南蒙古轉世
以避免共匪又控制